有冇巴打係唔打機架？

電腦用mac，手機連candy crush呢o的燒時間既game都冇
已經有唔止一個女性朋友問點解，因為佢地識親既男人都唔多唔少會打機

我自己本身就好鍾意打機，曾經好沈迷，之後覺得好浪費時間就完全唔打
你地既原因係咩？

隊友太雷

玩到悶

乜野太雷，用埋o的支那字

之前玩開咩？

有段時間完全無打機，因為工作忙
而家打返家用機，但心態已經唔同，真係玩下

淨係打飛機

中學玩左太多年
而家完全唔打機

通常男人都鐘意睇足球籃球 我完全唔睇

冇時間

當係減壓

有冇諗過直情戒打機？用其他方式黎放鬆自己？

我都唔睇波，一年間唔中有兩隻game有興趣會打下。
基本上生活上好少打機。

我都係，以前勁玩信長／cs／warcraft

我都唔睇，不過識睇

忙工作？忙感情？

唔打機關Mac咩事...

好正常 年紀開始大又有幾個錢咪轉玩車玩錶玩女人

ps4

冇錢冇朋友冇興趣冇目標就會打機

唔打機咪睇netflix上連登 實有野做

年紀大左有部機晌度無野做都唔想打

Mac出名冇game，玩到嗰堆效能都唔及Windows
利申：Mac撚
不過樓主咁講應該都冇買其他game console

我調番轉，細個唔打機唔睇波，而家大個通通做番曬

都係浪費時間

雷你老母呀大陸狗

好多電腦game唔支援mac，硬件需求亦達唔到隻game既水平

我估你應該係絲打黎

年紀大左，真係冇左以前打通宵機既精力

人大咗唔想打

可以睇netflix

巴打心水清，男人一講就明

從來冇買過家用機

我用netflix黎學外語，所以都唔一定

翻工都翻到攰

睇netfilx咪又係浪費時間 燒時間
根本個個興趣唔同

同你差唔多
原本好沉迷
ds bb mhw
bb仲玩咗兩千個鐘
之後想讀返書就唔再打
部機都讓咗俾人

好掛住啲打機friend
又唔敢聯絡
怕自己再泥足深陷
而家淨係睇錄過嘅片懷緬下

武道狂之詩正野

你老母留層樓比你就最唔浪費時間 慳返人生30年

打機要有朋友先好玩
呢家啲game唔同之前啲game
之前打開game就睇下邊個on 一邊打怪一邊吹水
同人大咗放工都好攰唔夠時間玩

可以學英文，我全程英文字幕

我自己都經歷過呢段時期，如果想冇左條癮，應該連片都唔睇

想講Netflix都好多益智節目嘅，唔係得劇追。當然學到啲嘢唔係即時用到，或者可能成世都用唔到，但都係知識嚟

睇你點定義浪費時間啦

小學初中時一放假就七點唔夠起身打機（超任），中午就去同學屋企打 PS 同 SS 直到七點幾。
大小小就玩電腦 Game，AOE、Half Life 等經典
而家睇返都唔明點解當年可以玩得掂純日文既 RPG

打機夠有好多益智遊戲
打啲歷史背景都學咗唔少野
外國驚又可以學外語啦
樓主咪又係一碌鳩講哂打機浪費時間

30歲人仲未返工，仲讀緊書每日都係食玩訓

讀緊master?

唔係唔想打，出左黎社會打機覺得好有罪惡感，感覺浪費唔少時間

冇朋友

我都諗唔明，我以前都可以唔識日文玩到日文game

我估係因為想打機既動機好大，迫你習慣日文語境

讀咩？我黎緊想進修讀master，可以交流下

依家D GAME太垃圾 不了
玩番DC 連邦VS自護屌打現時大把GAME

我都曾經有咁諗過，如果將打機既時間用黎進修就有用好多

玩CANDY CRUSH咪冇隊友

如果你打機, 就算你用Windows電腦, 都會買部PS4/XB1打機啦
所以咪唔關mac事

我都係 以前一日5-10場lol 有一日同樓主一樣諗法就del左

Hi

你講咩呀⋯⋯主流電競game都係pc喎

裝wine已經玩到啦...
無心玩既人都大把藉口

之前先喺twitter見到唔知邊隻game bam咗wine，當係出cheat，而且有用家寫email去投訴都維持原判

曾經好沈迷
Set鬧鐘準時8am起身打

我諗個問題係人大咗 現實生活又唔滿意 e.g. 事業 愛情
跟住就變到打機根本開心唔到
能點會再打呢

Windows都有好多game，不過都有人兩邊（電腦＋家用機）玩

同你一樣，我平時都係睇下youtube 碌下fb ig twitter 就一日

我冇

打到厭

好事黎，可以攞時間做其他野

點解唔打機

發現其實現實世界都有好多嘢好好玩 例如露營之後就覺得打機其實都唔係咁好玩

由細到大都打機廢，冇成功感所以冇興趣打

反應開始跟唔上
好似lol咁，前幾年同衣家既狀態兩回事尼

日日打

我當然知，我自己都有裝，不過好多game都係行唔到，尤其新game

不過硬件上都唔夠

忙，有時間瞓下教休息好過

eGPU咪得
呢d solution仲簡單過硬件台砌機裝WINDOW

主要係人大咗冇興趣
冇打大約四年

一打機就硬係要買點，自問理財唔好多

特登轉mac機唔俾自己打機

其實做運動分分鐘仲開心

我仲有連登同reddit

點解唔打？

露營必需酒

可惜冇朋友，如果唔係都想試下

我覺得自己好鐘意打機
但係D野買左返黎封塵

咁點解唔直接用翻windows?

對打機無興趣

好耐先開個kof出黎打2鋪呢d算唔算

倍女朋友都有好多鍾方法既，唔一定打機

呢個都係我當初買mac既原因

賣翻出去

都算，因為我係幾耐都唔會開隻game出黎玩

呢個問題我問番你
成日有D人唔想打機又話自己諸多藉口
唔想打機而呃自己打唔到機又想呃埋其他人
明明GOOGLE top result已經係答案

機唔打 波都唔睇 邊有咁多時間

冇玩電話game

同感

而家啲game太悶 （除咗gta爆咗game就冇玩）

細細個小學已經玩SS育成足球，之後又玩下winning post 啲日文識睇好多
讀完書出黎咁多年 真係無衝勁去打機

我都係，唔打機，唔睇波，淨係睇NBA，得閒睇下股票同新聞多。成日被人話奇怪。

我都係唔再打機係因為打完機有種空虛感，當你由朝打機打到夜晚望住個天就好灰，諗翻由細到大自己咩技能都學唔到，淨係識打機。

冇打機好耐 唔想練 廢又唔好玩

唔想打機係因為打機會令時間覺得好快,變相少咗時間用.

因為隨住人開始大，時間慢慢變得值錢，你會潛意識覺得去打機倒不如做其他野增值自己。如果真係玩，都寧願走出去同fd同囡去aia玩攤位game仲好，打機喺成年嘅年齡層相對冇太大發揮空間，好易spin走

唔想打

打機好攰⋯
一鋪lol已經搞到我眼痛腰痛
唔太享受太刺激緊湊嘅game
反而經營類嘅就okay

叫我？

我都唔打機架喎

好細個已經對打機無興趣
細個打過下真三國無雙4打完之後都好少再玩部機
電腦啲game都無興趣玩

寧願用啲時間增值自己

成日覺得打機好晒時間

打完機之後就冇後續

感覺時間晒咗但乜都冇做過

陪打機班朋友都各散東西，唔想再打了

曾經都沉迷打機
但有拖拍後完全無打🥱🥱

講到行街，睇戲唔係浪費時間咁
最緊要唔好沉迷啫

減壓力方法有好多
唔一定靠打機

鍾意煲劇多過打機

我係因為反送中之後戒左🤟🏻
覺得好無意義
啲時間可以去做更多

好雷 台灣人都會講
咪一直盲反

小學至中學 放學打到夜晚10點
星期六日起身打到訓教冇停過
依架得返macbook 機都唔想打
好自然完全戒左 我都想知咩事

我自己本身就好鍾意打機，曾經好沈迷，之後覺得好浪費時間就完全唔打

冇game好玩

一樣覺得哂時間

好迷睇書

咁game都有好多種類既，有啲係即食類例如lol, cs呢啲打完一場就一場，但係有啲係一種體驗一個旅程，一隻game好嘅故事，當你爆機既時候會有種想喊感動。出面都有好多呢類既indie game，不過要岩自己口味既就要慢慢發掘慢慢試

細個鍾意打機
而家日日打飛機

自從開始做外匯就完全冇心情打機

其實算係台灣 支那人反而唔明

隊友太有義氣？

6月之後無打半年
到上年年尾先玩返

之前唯一玩嘅wow都因為共雪放棄埋
轉玩board game

本身由細到大都唔鐘意打 淨係玩過fifa cso lfd呢d

「我自己本身就好鍾意打機，曾經好沈迷，之後覺得好浪費時間就完全唔打」
我有幾年都係咁 後來醒覺自己唔打機都係喺度浪費時間 所以就開始返打機

有任務比你做：
【黃藍youtuber戰線】
☞訂閱黃channel，得閒推下view數、like、留言
😍極速訂閱方法😍
喺手機App 入面搜尋 HKMICRONEWS 再㩒入頻道 就睇到晒全部黃CHANNEL
詳情：

（請入去幫推）

點為之識睇

打online game 都係打怪升lv 加屬性變強
冇人陪我玩又冇驚玩 之後變左做睇書做gym 既自我升lv

用支那字咁多正皮

大學有日突然覺得人生就係一場rpg
語言/學業/事業/技藝/投資理財/人際etc
實際上要增值既技能太多
無可能再花時間打機
到依家差唔多10年無再打過

返左工之後男人識打機睇波踢波睇波都係 social 技能一種

由細到大都唔打機 又唔鐘意打波運動
另類毒撚

無錯啊
宜家話打機浪費時間就同以前話睇小說浪費時間一樣

人大左心態變左，細細個無憂無慮咁用台文書機一個人玩跑online仲開心過依家砌台機同成班fd一齊打機啦，所以咪覺得無意思唔再玩

如果係玩 pubg / lol 呢類速食 game 係感覺上會有浪費時間嘅諗法，因為要一直同人鬥落去，慢慢越玩越大班力，放鬆唔到

可以試下玩d單機 game, 有故事嘅會比較吸引 , 好似睇完一本書咁

個人 suggest : witcher / gta v / rdr2 / p5

真
同同事食飯傾計，唔係打機就講波

+1 完全唔睇足球籃球
又唔睇動漫畫
大個左淨係得閒玩下clash of clans 傳說對決
之後就無

亦都無再去發掘啲新game玩

因為以前好鐘意投入係個虛擬既世界
大個就覺得好無聊
浪費時間落去無結果無任何得著既野

我睇套戲 睇綜藝 至少都係睇人同人之間既交流 甚至有得著
睇本書都會有吸收
打機你跑完個拉力賽 打完場fifa咁又點 打完乜都無

總結就係人愈大
kill time都要kill得有價值 打機本身就無任何價值 甚至只有付出

其實某程度上係做返個細路，拎返一陣咩都唔洗諗去玩既感覺
以前拎部文書laptop成日打到忟，用trackpad打heatproject

gta5個故就算鳩數啦

下，好簡單，知道自己鍾意打機又唔想自己打咪買mac

啲時間去左做咩

唔打機、唔睇波、唔睇動漫

平常都係睇下戲、做下運動、上連登咁

電腦、家用機呢

只玩pkm go ,但都只限行路番放工果陣

除左睇nba ，其他同你一樣

同我一鳩樣
已經俾幾個女仔問過做咩你唔打機

寧願做下運動都唔打機。以前讀U個時每日打四個鐘R6好哂時間。

今場殺敵幾十，yeah

啱啱打贏副本，yeah

到唔玩隻game，原來乜都得唔到

睇netflix好過啦

但點解仲有咁多男人脫離唔到？

咁用啲時間黎做咩

證明年紀大左

我18嗰時可以打通頂

不過我廿歲都冇

初中嗰陣最癲，星期六日都可以較鬧鐘起身打機，由朝打到晚，完全唔眼瞓

依加對打機都冇乜興趣

以前好鐘意打機
依家開game廿分鐘覺得冇癮
睇陣youtube算

唔知係咪呢排冇乜game好玩

AOC都可以好刺激

等緊cyberpunk

都岩 但個遊戲性好強 btw online 就冇玩

打得廢咪唔打囉

一樣
以前曾經好鍾意玩online game 彩虹童話etc
日玩夜玩 到而家平時放假電腦都唔想開
寧願用啲時間做第啲
亦證明自己開始老

以前唔會打機，係呢年大學畢業先想打返機

岩岩先出左部PS4好鍾意玩啲有故事既game，玩緊機戰同GOW黎緊仲有好多正野，又可以煲返啲舊野

玩完一隻game睇完一個故仔好開心，打得難啲打贏左又有成功感

大學嗰陣都成日打機，出嚟做嘢之後就冇打過咁滯，朋友打手機遊戲都唔會跟佢哋玩，好似覺得冇咗嗰種熱情同埋滿足感，同埋都覺得幾嘥時間

以前屋企人唔比打機 可以凌晨趁成屋人訓晒起身打 weekend 8點一朝起身打到夜晚10點
依家忙左攰左 番到屋企唔想用腦 上youtube睇下片就算 完全唔想打機
我先2字頭想像唔到以後會點

雷 幾時變左支那字

對我黎講
行街真係唔係浪費時間
但打機都唔係既我諗
不過由細到大都無打機癮囉

羸 讀音雷 解弱

Degree啱啱先諗到有啲咩人生目標，但係同我讀緊嘅科目完全冇關係

打機太無聊

不了，degree都讀到要請槍

一樣 以為自己開post

真係唔知

雷？ 行雷？
大陸狗

咁師兄有咩興趣

而家人生得番番工
r到d時間玩下game係幾開心

邊個咁得閒每個留言都負皮一次

中學時期日日都打機，星期六日同假期一定煲到天光，最鍾意玩日系rpg升爆lv虐待boss
出黎做野之後寧願同朋友出街飲飲食食同訓覺好過，打機咁曬精神唔好預我

以前好迷LOL 而家冇FD冇得玩

支那應該係用坑爹
雷呢個字好似我細個都有人用緊

人大左好似唔夠專注力打成日機
打打下會分心同開始覺得悶

女朋友唔俾打？

年紀大左就係咁，可能覺得有其他更值得做既野

睇咩書

曾經好沈迷fallout 3同skyrim，諗翻起都覺得好玩

中曬........
自己一個一定唔會玩

玩翻咩？

R6

細個好鍾意玩monopoly，已經唔知幾多年冇玩

可以選擇睇連登

起碼知道基本規矩同運動既玩法

好事黎

我依家都努力增值自己

同意

有時睇一套戲／劇，你睇緊既唔止係一個故事，而且係睇人地想表達既文化同思想

讀書時日日打機
做幾年野後 一星期玩一兩日PC
手機一隻game都冇
因為唔好玩 上網睇片聽歌算

同我差唔多

我仲有進修

其實佢係咪問你有冇打飛機

打撚到燥 成日粗驚

我都開始有d鐘意劇情片

R6真係少玩，以前玩極都係cs 1.6

我細個都得，係可以為左打多o的機早起

依家早一個鍾都唔得

巴打board game係搵人玩？

以前勁鍾意彩虹用女踢波，諗翻起無憂無慮幾開心

我都好鍾意機戰，尤其係og系列

諗勁多步點打死o的敵機真係好開心

加油，有心唔怕遲

有時間做下運動／文宣好過

例如邊套？

今年30，中學好中意打機
無打十年，間唔中打鋪AOC,對上次打都兩年前
以前貪有成功感
依加成功感黎至事業，覺得人生係最好玩既遊戲

電腦game完全唔玩 手機得2k同車game會玩 多咗既時間應該就去咗睇波同做運動

me
因為買左部ps4唔得閒玩比我細佬霸左
之後又懶得打d 要闖關, save既game
就無玩

有錢課金

巴打係基佬？

手機完全冇game, 以前都會玩下，但玩一兩日發覺哂時間就會del game

電腦mac同pc都有，pc得一隻game就係aoc, 間中都會開出黎玩下

ps4 pro

我就玩開版權作，因為想FF下啲mix&match

不過依家愈做愈Hea，個故事又係差唔多

見個個都鐘意同朋友打，
我反而唔鐘意，鐘意自己一個人打

kratos

電影、電視、動漫、小說、遊戲 全部都係文化創作類

遊戲一樣可以傳遞到文化思想 只係表達上同傳統休閒娛樂唔同

有無吸收亦都係因人而異

真係幾好玩

仲要追返Batman, Kingdom Hearts 同witcher.

大把野玩

打機浪費時間

我都鍾意單機
身邊好似冇咩朋友打機，就算打都唔會打同一隻，自己打機Kill time其實都好爽

恭喜巴打搵到事業，相信30歲係一個幾關鍵既時刻

唔知點解o的手機game好快玩厭

唔知點解版權作硬係覺得易好多

不過有得用自己鍾意既機都幾開心

例如初號機3～9格遠超必

何以見得?

Altered Carbon / the end of the fucking world

玩車

多謝多謝
小弟幾年前創業，平時會睇下書，睇下其他國家發生咩事，其實都係當中學online game咁玩，覺得自已由新手村岩岩升夠level去大世界闖蕩咁，只不過變左真人版

你都會有人生精彩一頁既

約下fd同女友上啲board game room玩
都想玩多啲
但又唔係成日就到大家時間

呢排有肺炎都唔好同街外人玩咁多board game好易惹到

倍細佬玩都幾好
一齊玩下遊戲多d回憶
人生好短暫
有時做d好冇意義嘅野
如果第日臨死先諗起冇乜咁做過
應該都會後悔

而家少打機，覺得無乜意義。

你標題既意思係本身份人都唔鍾意打機，而家你個情況係因為某d 原因唔再打，好大分別

不過我相信呢排無論咩行業都好，受到既影響都幾大

我依家正正企係人生既十字路口度，摸索緊前路

陪人地都可以有唔同方式既，例如做運動

起碼健康o的

有冇巴打係唔打機架？

呢度有邊隻字係講感受或喜好？

唔知點解就係唔想打

有，我由小到大到不喜歡打機
所以有時同FD都傾唔到計

有時真係會打到悶 依加一星期玩1-2日
依加中意睇啲10分鐘電影

希望你最後順利度過喇

一路只會打有劇情既RPG game

主要係因為而家覺得打機好晒時間。

好多遊戲都要花好多精神時間去train, 儲野，建立一D野，細個咁鐘意打機係因為沉迷係個個虛擬既世界入面，透過努力建立一D野然後搵到成就感同快感。同埋要得到虛擬世界既成功比現實既容易D，例如好似單機game咁，入面D場景全部都鋪好晒俾你贏，而且有晒指示教你逐步做。細個唔識諗，會因為咁而有種錯覺係覺得自己真係有能力。

但長大後生活大小事會迫你面對現實，就會發現以前打機個種成就感其實好虛無，打到top rank都好，熄佐電腦第二朝返工又係一個普通人，開始會想係現實生活入面做D努力完會有實際結果既野，未必下下都係錢，可能只係去做運動等自己健康D，或者學煮一味餸俾自己食，起碼真係實實在在可以用係現實生活。

當然仲有好多本身因為工作忙冇時間冇精神之類因素。

咁鍾意做咩？

10分鐘電影有冇好介紹？

中學老母唔比打，大學打到天昏地暗

巴打講得好啱

出左黎做野睇既野唔同左好多，諗既野遠好多

玩過隻狼就知唔打機係個遺憾

手機電腦冇下戴遊戲 連PS4都放左比fd
但係又會睇人打下機 自己就完全冇動力玩

睇睇下有時會想打，自己就試過

落街跑步、做下workout, 上網鳩碌一陣已經無晒時間，人大左慢慢就戒左打機，都無打幾年了

無左打機熱誠
認真讀既 讀書都燒好多時間

遊戲都係有哂你所講既所謂得著喎

證明你垃圾人淨係識揀垃圾驚囉

我都係，讀書係無底洞，勁花時間

巴打讀咩？

我明啊，係隻game入面想點就點

下，你講笑定認真

有幾多隻game可以有咁多文化output, 就算有都係玩好短時間就玩完。通常最花時間既都係D要build up, 訓練同埋儲野既game。

咁睇你點揀遊戲姐 好似樓主咁玩埋哂candy crush就緊係人生冇收獲

咁你覆咗我39樓未呀
定你選擇性失明 駁唔到就唔睇？

真呀，打機個種虛假既成就感，純粹係data，一熄機，就乜好似冇存在過咁。

所以真係會打機就寧願玩D享受當下快感，或者好重故事劇情，睇完有所得著既遊戲。好過玩D要苦苦經營然後熄機後乜都冇晒既遊戲

真係打機打到悶 又冇新game出
部ps4 同switch 半年冇掂過
變咗日日做gym

進修係自學定搵堂上？

你不如講下一個娛樂工具點樣做到電影／劇集既文化傳播程度

上堂，但都花好多時間課本以外自修

以前好沉迷成日通宵打， 咩game都玩， 玩到大左重温新線上遊戲同養魚遊戲， 慢慢發覺冇咩game好玩， 冇時間亦都冇動力去玩

返工讀書供車供樓諗計上位， 再加埋個垃圾政府日日比屎你食， 唔好話打機， 打飛機都冇心情

已經唔記得上次盡情開心打機係幾時

慢慢做到個人返工係為返而返， 冇左自己時間同生活， 賺埋賺埋交返哂出去又要重新黎過， 想死

唔洗咁灰wo，只要香港人齊心，一定會有出路

唔覺得有咁多人會增值自己
只係好多人返工返到個人冇哂熱情同興趣，唔打機D時間咪又係碌下電話又一日

一開始就話遊戲燒時間學唔到戲劇啲文化
依加駁唔到就話傳播程度

想講傳播就快個啲戲劇又咪係爆谷戲 何來文代之談呀
同埋戲劇咪又係娛樂工具
簡直係影壇既discourse 想傳遞啲乜就乜
好少有心既製作係真係受到重視 最出名咪又係hollywood個啲洗腦野

遊戲本身係設計黎消磨時間，根本就唔係為藝術文化而存在

電影劇集都有紀錄、藝術、實驗嘅形式嘅存在，已經超越左單純為娛樂嘅目的

中學時期沈迷到仆街
而家冇晒興趣

因咩驅使你失去興趣？

日日玩女邊有時間打機？

定期要開cs射槍 玩gta5撞下人
玩完心身舒暢 一星期玩2個鐘唔多
話熄機就乜都冇 同話條女散左乜都冇
係一樣既
你玩左架嘛 咩叫冇